[
    {
        "question": "Из какого племени Павел?",
        "options": ["Из Дана", "Из Вениамина", "Из Иуды", "Из Ефрема"],
        "answer": "Из Вениамина",
        "location": "Филиппийцам 3:5"
    },
    {
        "question": "Сколько воинов пошли в итоге с Гедеоном?",
        "options": ["10000", "300", "22000", "100"],
        "answer": "300",
        "location": "Судей 7:7"
    },
    {
        "question": "Что взяли с собой воины Гедеона?",
        "options": [
            "Рог, кувшин и факел",
            "Часы, кепку и компас",
            "Меч, шит и пояс",
            "Вино, хлеб и мясо"
        ],
        "answer": "Рог, кувшин и факел",
        "location": "Судей 7:20"
    },
    {
        "question": "В тот день он назвал Гедеона ______, говоря: «Пусть Ваал сам защитит себя, если его жертвенник разрушили».",
        "options": ["Завулон", "Мардохей", "Давид", "Иероваал"],
        "answer": "Иероваал",
        "location": "Судей 6:32"
    },
    {
        "question": "Ещё одно имя Гедеона?",
        "options": ["Жора", "Гога", "Гоша", "Иероваал"],
        "answer": "Иероваал",
        "location": "Судей 7:1"
    },
    {
        "question": "в Израиле появился обычай: ______ , израильские девушки приходили, чтобы поддержать дочь галаадитянина Иеффая.",
        "options": [
            "каждый год",
            "каждые четыре года",
            "из года в год, двенадцать дней в году",
            "из года в год, четыре дня в году"
        ],
        "answer": "из года в год, четыре дня в году",
        "location": "Судей 11:39,40"
    },
    {
        "question": "Как ещё называется книга жизни?",
        "options": [
            "Памятная книга",
            "Книга вечной жизни",
            "Мемуары",
            "Праведная книга"
        ],
        "answer": "Памятная книга",
        "location": "Малахия 3:16"
    },
    {
        "question": "Кому в служении была нужна хорошая физическая подготовка?",
        "options": ["Енох", "Павел", "Самсон", "Иона"],
        "answer": "Самсон",
        "location": "Судей 16:3"
    },
    {
        "question": "Как назывался путь из Вавилона в Иерусалим?",
        "options": [
            "Дорога жизни",
            "Путь жизни",
            "Святой путь",
            "Торговый путь"
        ],
        "answer": "Святой путь",
        "location": "Исайя 35:8"
    },
    {
        "question": "Сколько дней длился потоп?",
        "options": [
            "10 дней и 10 ночей",
            "1 день и 1 ночь",
            "40 дней и 40 ночей",
            "12 дней и 12 ночей"
        ],
        "answer": "40 дней и 40 ночей",
        "location": "Бытие 7:12,17"
    },
    {
        "question": "Сколько ассирийцев убил ангел Иеговы в их лагере?",
        "options": [
            "125,000 человек",
            "15,000 человек",
            "225,000 человек",
            "185,000 человек"
        ],
        "answer": "185,000 человек",
        "location": "2 Царей 19:35"
    },
    {
        "question": "Сколько помазанников будут править вместе с Иисусом?",
        "options": ["12,000", "144,000", "400,000", "1,000,000"],
        "answer": "144,000",
        "location": "Откровение 14:1"
    },
    {
        "question": "Какого цвета верёвку привязала к окну Ревека в Иерихоне, чтобы её заметили и спасли?",
        "options": [
            "Чёрную верёвку",
            "Синюю верёвку",
            "Зелёную верёвку",
            "Красную верёвку"
        ],
        "answer": "Красную верёвку",
        "location": "Иисус Навин 2:18,21"
    },
    {
        "question": "Как называли собрание учеников Иисуса до того, как им было дано название 'христиане'?",
        "options": ["Путь", "Учение", "Последователи", "Освящённые"],
        "answer": "Путь",
        "location": "Деяния 9:2"
    },
    {
        "question": "Где ученики Иисуса впервые стали называться христианами?",
        "options": ["Иерусалим", "Самария", "Сирийская Антиохия", "Рим"],
        "answer": "Сирийская Антиохия",
        "location": "Деяния 11:26"
    },
    {
        "question": "Как зовут сына Ионафана в самом последнем переводе нового мира?",
        "options": ["Мемфивосфей", "Мефивошет", "Мемино", "Менесфей"],
        "answer": "Мефивошет",
        "location": "2 Самуила4:4"
    },
    {
        "question": "Что сшили Адам и Ева, чтобы сделать одежду?",
        "options": [
            "Листья винограда",
            "Кожа животного",
            "Листья инжира",
            "Кору дерева"
        ],
        "answer": "Листья инжира",
        "location": "Бытие 3:7"
    },
    {
        "question": "Каким образом Обетованную землю разделили между 12 коленами?",
        "options": [
            "По желанию",
            "По количеству человек в каждом колене",
            "При помощи жребия",
            "По принципу, кто первый взял, тот и получил"
        ],
        "answer": "При помощи жребия",
        "location": "Числа 26:55,56"
    },
    {
        "question": "К какой части одежды Иисуса было достаточно прикоснуться больным, чтобы совершенно выздороветь?",
        "options": ["К сандалиям", "К накидке", "К бахроме", "К поясу"],
        "answer": "К бахроме",
        "location": "Матфея 14:36"
    },
    {
        "question": "Что, как сказал Исаия, будет отпущено людям, так что «ни один из жителей не скажет: „я болен“»?",
        "options": ["Долги", "Грехи", "Дети", "Беспокойства"],
        "answer": "Грехи",
        "location": "Исайя 33:24"
    },
    {
        "question": "Какое слово используется для определения неевреев?",
        "options": ["Гои", "Идолопоклонники", "Язычники", "Греки"],
        "answer": "Греки",
        "location": "Римлянам 2:9,10"
    },
    {
        "question": "Павел советует нам смотреть на то, что вечно. На что именно?",
        "options": ["На небо", "На невидимое", "На Иисуса", "На видимое"],
        "answer": "На невидимое",
        "location": "2 Коринфянам 4:18"
    },
    {
        "question": "Чего сами христиане не должны делать, поскольку об этом позаботится Иегова?",
        "options": [
            "Не захватывать власть",
            "Не устанавливать нормы добра и зла",
            "Не искать эликсир молодости",
            "Не мстить за себя"
        ],
        "answer": "Не мстить за себя",
        "location": "Римлянам 12:19"
    },
    {
        "question": "Что не умирает в геенне; об этом говорил Иисус, подчеркивая разрушительную силу геенны?",
        "options": ["Кости", "Душа", "Черви", "Разум"],
        "answer": "Черви",
        "location": "Марка 9:48"
    },
    {
        "question": "Чем, образно говоря, является человек в руках Великого Гончара?",
        "options": ["Кувшином", "Тестом", "Глиной", "Драгоценностью"],
        "answer": "Глиной",
        "location": "Исайя 64:8"
    },
    {
        "question": "Как называется группа животных?",
        "options": ["Зоопарк", "Загон", "Стадо", "Сообщество"],
        "answer": "Стадо",
        "location": "Бытие 32:16"
    },
    {
        "question": "На основании чего будет судиться каждый воскрешенный в отдельности?",
        "options": ["Прошлых дел", "Своих дел", "Славных дел", "Последних дел"],
        "answer": "Своих дел",
        "location": "Откровение 20:12,13"
    },
    {
        "question": "Что делал Моисей, когда его нашла дочь фараона, из-за чего она пожалела его?",
        "options": ["Улыбался", "Плакал", "Смеялся", "Спал"],
        "answer": "Плакал",
        "location": "Исход 2:6"
    },
    {
        "question": "Сколько людей, по словам Иисуса, найдут путь, ведущий к жизни?",
        "options": ["144.000", "Великое множество", "Не известно", "Немногие"],
        "answer": "Немногие",
        "location": "Матфея 7:14"
    },
    {
        "question": "Как в Еврейских Писаниях называется муж по отношению к жене?",
        "options": ["Начальник", "Господин", "Глава", "Царь"],
        "answer": "Господин",
        "location": "Бытие 18:12"
    },
    {
        "question": "Что, сделанное Моисеем для спасения людей от смерти, уничтожил царь Езекия, так как в его время этому поклонялись?",
        "options": ["Ефод", "Посох", "Медная змея", "Скрижали"],
        "answer": "Медная змея",
        "location": "2 Царств 18:4"
    },
    {
        "question": "Что построил Моисей по повелению Бога для хранения каменных скрижалей, на которых был написан Закон?",
        "options": ["Сундук", "Деревянный ковчег", "Храм", "Шкатулка"],
        "answer": "Деревянный ковчег",
        "location": "Второзаконие 10:1—5"
    },
    {
        "question": "Кем, согласно Писанию, становится «приветствующий» отступника?",
        "options": [
            "Другом",
            "Братом",
            "Соучастником в его злых делах",
            "Неприятелем"
        ],
        "answer": "Соучастником в его злых делах",
        "location": "2 Иоанна 1:11"
    },
    {
        "question": "Чьим сыном был Магер-Шалал-Хаш-Баз?",
        "options": ["Исайи", "Иеремии", "Осии", "Иезикииля"],
        "answer": "Исайи",
        "location": "Исайя 8:1-3"
    }
]
